<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/lombardpress/lombardpress-schema/1.0.0/src/out/diplomatic.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="https://raw.githubusercontent.com/lombardpress/lombardpress-schema/1.0.0/src/out/diplomatic.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Quinta eiusdem ad Dorotheum ministrum</title>
        <author>Petrus Hispanus</author>
        <editor>Alonso</editor>
        <respStmt>
          <name>Ana Ferreira</name>
          <resp>TEI Encoding</resp>
        </respStmt>
      </titleStmt>
      <editionStmt>
        <edition n="0.0.0-dev">
          <title>Quinta eiusdem ad Dorotheum ministrum</title>
          <date when="2019-06-06">June 06, 2019</date>
        </edition>
      </editionStmt>
      <publicationStmt>
        <authority>
          <ref target="http://petrushispanus.eu/project1">Project Petrus Hispanus Works</ref>
        </authority>
        <availability status="free">
          <p>Published under a <ref target="https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/"
              >Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)</ref></p>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <listWit>
          <witness xml:id="A" n="cod-i3uyer">Alonso 1957</witness>
        </listWit>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <schemaRef n="lbp-critical-1.0.0"
        url="https://raw.githubusercontent.com/lombardpress/lombardpress-schema/1.0.0/src/out/diplomatic.rng"/>
      <editorialDecl>
        <p>Encoding of this text has followed the recommendations of the LombardPress 1.0.0
          guidelines for a critical edition. </p>
      </editorialDecl>
    </encodingDesc>
    <revisionDesc status="draft">
      <listChange>
        <change when="2019-06-06" status="draft" n="0.0.0">
          <p>Created file for the first time.</p>
        </change>
      </listChange>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text xml:lang="la">
    <front>
      <div xml:id="starts-on"> </div>
    </front>
    <body>
      <div xml:id="aqzw3s-d1e148">
        <head xml:id="aqzw3s-d1e148-Hd1e105">Quinta eiusdem ad Dorotheum ministrum</head>
        <p xml:id="aqzw3s-d1e148-d1e108">Divina caligo, etc. usque in finem epistole talis est
          sensus: Divina inconprehensibilitas nichil aliud est quam inaccessibilis divine visionis
          claritas. In qua excedenti claritate divina substantia dicitur habitare. Iuxta illud
          Paralip. Deus dixit ut habitaret in nebula, idest in luce superclarissima. Dicitur autem
          Deus per scripturam esse invisibilis et inaccessibilis. Invisibilis, quia illius claritas
          excedit vim intelligentie. Inaccesibilis vero, quia minus est luminosa et radiosa effusio
          illius luculentie vel refulgentie. Ad hanc autem admittitur contemplandam excedentem
          claritatem, qui dignus est habitus obtinere ipsius cognitionis et visionis privatam
          familiaritatem. Et per talem modnm contemplationis, quo per excesssum mentis sic videtur
          Deus quod non videtur, et sic cognoscitur quod non cognoscitur, fit vere homo super omnem
          visionem et intellectualem cognitionem, utpote qui cognoscit Deum qui non cognoscitur,
          donec mens tam omnia sensibilia quam omnia intelligibilia transgreditur, ita ut possit
          dicere illud propheticum: Mirabilis facta est scientia tua ex me, idest ex superlucenti
          lumine, quo perfundis me, fortis facta est, quia supra mentem et ultra mentem est. Et non
          potero ad eam, quia, quanto clarius cernitur, tanto minus conprehenditur. Sive quanto
          maior de ipsa habetur scientia, tanto maior crescit ipsius ignorantia. Et tali modo
          dicitur Paulus Deo unitus Deum cognovisse. Quoniam per supermentalem ad Deum unitionem
          meruit Deum cognoscere per superintellectualem contemplationem. Propter quod dicit esse
          vias Dei investigabiles, quia a querentibus, ubi est non queritur. Et inscrutabilia.
          iudicia eius, quia etiam a sapientissimis eius visio absconditur. Et dicit etiam pacem Dei
          excedere omnem mentem, quia suavitas ipsius dulcedinis omnem affectum et intellectum
          creatam supergreditur. Dicit autem divinus Paulus hec omnia, sicut homo qui, se ipsum
          transcendens et in Deum per Deum ascendens, invenit Deum se deificantem, super omnia
          dominantem, ipsumque cognovit per superintellectualem visionem, qui est ultra omnia per
          excessum deitatis omnium causa causalissima existens per affectum sue ineffabilis
          bonitatis. </p>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
